學習中文會唔會係華人iq高嘅其中一種原因？

中文字係全世界唯一一種指示會意文字，學習中文除左要記個字點寫，重要記啲筆劃，一字又可以多意多音，好難學，而因為中文字嘅聲音同組成結構特性，造成咗不同獨特嘅藝術文體，例如唐詩，對聯。學習中文過程中，圖像記憶，音律，邏輯，文字美感都會不知不覺咁訓練到，所以學習中文對腦部發展有好大幫助。

可借受西方文化影響，中文好嘅人越來越少，亦好少人睇得明文言文，悲哀。

乘數表又係

獨尊儒術，罷盡百家。

現實d講句中文好完全對一個人既能力冇實際幫助，中文好可以醫到人？可以整架飛機出黎？你講悲哀會唔會太誇張？我認為如果語言係用黎溝通，點解唔設計得簡單d?複雜就係好?
的確，藝術方面黎講中文比起其他語言文字更有美感。至於你講音律，圖像記憶我都可以認同，但邏輯方面就有小小唔明。

打J打得多先係華人IQ高既原因

學習語言同時影響思考方法呢樣係有根據嘅

你既意思係中文好-＞有可能思考能力好?定係母語係英文既人思考方法同母語係中文既人唔同？

後者。冇話邊個好d，只係思考同一樣野嘅進路唔同咁

你講得冇錯，但樓主應該係講緊識中文邏輯會比較好。

我知啊，但會唔會中文使用者嘅思考進路令到佢地解決邏輯問題勁d 又好難講

我覺得無關係
第一iq應該係天生
第二如果有讀寫障礙都唔會話中文定英文會好啲
第三唐詩同對聯係講意境,同iq都無關係

做過iq test
記得d答案再去考咪高iq lo

係都未定，但我印象中冇咩研究證明到呢樣野 ，但老實講iq高真係唔代表d咩，好多野都量化唔到 ，例如創造力呢d野

Iq 唔至天生，關生活環境事

其實冇咩野真係可以唔關iq 事，你點去運用已知嘅詞彙去寫詩都需要智力

我一直覺得至宋代嘅中國文化一直都幾好，當時文化水平係世界前矛，領先過之後嘅元眀清，只係元清兩個垃圾外族搞亂曬中國文化，後來共匪係直接摧毀曬

宜家香港好多人太過褒西貶中，對呢點我幾唔妥

鳩up 下姐 但解難能力高代表好多野嘅，起碼係困境入面你愈高嘅智力就有較大可能可以解決/生存到 但我覺得中國人只係答題能力高

東亞病夫

比人打姐緊係多啦，比人打殘只有元、清、共匪三次，其實唔算多。至於中國發展唔到科技，同地理、氣候有關，因為中國本身就可以自給自足，無發展利技嘅必要，亦唔需要靠同外國貿易獲得資源，中國古代好多時係人地靠我，而唔係我靠人，所以亦間接形成咗古代天朝上國嘅思想。

比共匪整過之後嘅中國人已經同垃圾冇分別，個個黑心

主要係遺傳基因
作文會同智力有關
但係詩詞係表達情感，詩人只緊要感情豐富，或者作歌寫歌都係，同智力無乜關係